\begin{frame}
	\frametitle{Les axones}
	Pour rappel, un neurone : 
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.10]{images/neurone.eps}
		\caption{Un neurone vu de près}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Notions de bases}
	\onslide<1->{
		L'information dans les neurones (potentiel d'action) est de nature électrique : gradient de concentration d'ions.
		\bigskip
		
	}
	\onslide<2->{
		Acteurs de la propagations : les pompes sodium/potassium
		\bigskip
			
	}
	\onslide<3->{
		Potentiel de repos : $-70mV$
		\bigskip
		
	}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{La propagation d'un potentiel d'action}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[scale=2]{images/potentiel.eps}
		\caption{La propagation d'un potentiel d'action}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Remarques diverses}
	\onslide<1->{
		La vitesse de propagation est de l'ordre de 50m/s grâce à la gaine de myéline (1m/s sinon).
		\bigskip
		
	}
	\onslide<2->{
		Temps caractéristiques $\sim$ 1ms.	
		\bigskip
		
	}
	\onslide<3->{
		On néglige les astrocytes, l'information portée par les ondes calciques et leurs informations.
		\bigskip
			
	}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Les microtubules}
	\onslide<1->{
		Partie du cytosquelette.
		\bigskip
		
	}
	\onslide<2->{
		Persistance $\sim$ 1mm. Demi-vie $\sim$ 10mn.
		\bigskip
		
	}
	\onslide<3->{
		Constitué de protofilaments, constitués de dimères polaires (cf. \textit{infra}) : moment dipolaire électrique global et existence de perturbations locales.
		\bigskip
			
	}
	\onslide<4->{
		\textsc{Penrose} en fait le centre de la conscience ce qui justifie l'étude présente.
		\bigskip
			
	}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Les microtubules}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.35]{images/microtubule.eps}
		\caption{Un microtubule vue de très près}
	\end{figure}
\end{frame}